有咩牌子係入骨到你以為果種產品就係佢個BRAND 我舉例：鷹粟粉

我係大個咗先知鷹粟粉隻鷹原來係牌子

美極

萬里望花生

可樂

丁麵

WD-40

公仔麵

消毒火酒

AA超能膠

吓乜係牌子咩

成29歲先知唔係牌子黎
我都幾失敗下

笑撚死我

金莎 間廠其實係費列羅
仲有nutella 其實同金莎同一間廠

津路

金莎真係有細路以為係PRODUCT㗎
唔會當佢係CHOCOLATE

megga

卡士蘭

pussy

丹麥藍罐牛油曲奇

呢個係掉返轉，講可樂大家都意會係可口可樂，反而百事會講明係百事可樂

廚師腸

必利痛

可樂2個字無註冊？!

這個係任生個名

維他奶

寶礦力水特

我係大個先知佢係家樂牌既

利賓納

阿華田？!不過唔叫佢阿華田可叫乜

潔廁得

唔知點解無其他牌子做粟粉咁

佢100%壟斷晒咁

突然發現唔知點解個腦係讀罌粟粉

其實寫出嚟好易寫到咁

但係唔google都唔識寫個罌字

AA膠

其實仲有理想牌
不過唔知點解叫其他牌子都係叫鷹粟粉

Ugg

滴露

吓，咁驚？

iPhone

pampers

雙飛人藥水

百力滋

我從未見過

你唔知有烏龍茶？

花奶

這個唔係牌子喎應該

金寶綠水

三花淡奶

有其他牌嘅綠水
不過好多人當咗4個字=PRODUCT

我用開黑白

Walkman
香檳
dymo 帶

北海道特選3.6

鈣思寶

DYMO帶

嘩唔記得咗這樣嘢

仲有MASTERMIND
唔係衫 後生D 應唔知係乜

正常應該係叫淡奶
花奶已經係撈埋左三花個名入去

益力多

即係嘉頓什餅咁？

UHU

俄羅納英

救心救心？

滴露

試過見同事叫茶水姐姐去買「威露士滴露」
嘗試糾正個港女同事：滴露係牌子唔係產品名喎
俾佢恥笑返轉頭：滴露係產品黎架囉

DETTOL唔係？

哇

喺我心目中係咁
細個屋企有

李施德林

有ORAL B嘅

你當丹麥屋死㗎？

香港佢真係壟斷晒
日本唔係

其實都賣咗俾日清N世
D 味變晒

有d餐飲有益力多味既產品

見樓上講什餅，突然諗起藍罐曲奇
除咗丹麥藍罐之外，仲有唔少「用藍色罐包裝」嘅藍罐曲奇。
仲有就係oreo，佢幾本上等於cookies咁滯，即係cookies ice cream好多人都會諗到係oreo ice cream而唔係牛油曲奇或者chip ahoy做成。

美樂多？

屌，我以為你講

咪講咗囉

槌牌梳打粉

黃子華棟篤笑

都話唔係衫

乜嚟
從未聽過

你慢左一分鐘

呢個post令到我好混亂

凡士林

目的就係咁

我都唔知仲有乜牌子既梳打粉

見過一萬次
但只係認住包裝買屋企都有
但唔知佢係hammer牌

KY

諗起阿嬌

Google

Vaseline 到底係牌子定product

中文個包裝好柒

pure skin jelly 先係product?
下 petroleum jerry 個名好驚

印尼撈面

營多？

Jenga層層疊？

益力多算唔算

頭先有巴打講咗

vaseline係brand
第2幅圖個個係台灣brand A貨

仲有人玩嘅咩

藍威寶

仲有萬潔靈

鷹嘜煉奶，Telsa，雙妹嘜，萬金油，白花油，玉泉忌廉，吉百利，麥提莎，甘大枝，大白兔奶糖，卡夫奇妙醬，白豬仔午餐肉，公仔麵，3M百潔布，地捫香蕉，眼鏡88，新秀麗

你諗起係咩咪就係囉

美樂多

Nba

唔算係Brand，但都想講下GPS

GPS定位其實唔係個技術名，而係美國國防部搞出嚟既一套軍用民用系統，不過d人一講定位就會講GPS，「開左GPS未呀」

其實地球上有好多套定位系統，大陸都有套北斗，有唔少手機都可以連到幾套定位系統

煉奶有壽星公囉

午餐肉先多選擇

眼鏡88out到爆喎

新秀麗？我用開rimowa

麥樂雞

出前一丁

你唔講真係無人知

煉奶

好明顯係brand唔係product啦

好多牌子囉

panadol

講過好多次

nespresso 算唔算

留咗言再追返post先見到 sor

係product喎

BOTOX肉毒桿菌

你google左未呀
品牌已經變左verb

龍虎豹

屌,自膠

當其他即食麵死嘅咩

白花油
無比膏

嘩，好有akasi㗎

白花油唔係和興先係brand咩

那麼醜的妞

靚過乾坤大肥婆嘅應該

樓主係咁ban人做乜柒 好有型？

唔ban邊有得講

桃蝦多！
佢係牌子定食物黎

臘腸>>>>>>榮華

白花油

牌子
好甜

原來係問緊邊樣產品 令你唔記得咗個牌子名

無線電視

無睇電視

你以為我問乜？

無人講佢
應該out咗

我一開始都以為係講緊brand名變左同類產品代名詞,例如公仔麵代替即食麵

oreo

其實新一代未必叫公仔麵了
公仔麵無乜人食依家

唔係brand,獅子狗正名係竹輪.獅子狗係香港人以前睇完忍者小靈精開始叫

ちくわ

入骨入到我都唔知你講咩

> > > >

發現新大陸

0.01

唔係有2個牌子？

parma ham

Roller

公仔牌即食麵 -->公仔麵

凡士林係後來官方名稱，其實以前習慣叫花士令

有𠵱個牌子咩

Parma 出嘅火腿先可以叫Parma Ham

係咪認証機構？

佳能保鮮紙/密實袋

大富翁算唔算

保鮮紙好多牌子喎
超市出嘅都唔少

類似啦

我覺得算各位覺得呢

茉莉香米都係
唔可亂認

仲有忌廉（汽水）
大個啲先知有玉泉呢樣嘢

其實唔明點解會叫忌廉
到依家都

同蛋糕果d 有咩關係

其實我估英文叫cream soda
又冇官方中譯 搞到個個忌廉就算

咁英文個cream 同蛋糕啲cream又有乜分別

仲有kinder都係ferrero

細個玩 mastermind 好撚勁

營多 代表左印尼撈麵

牛仔片

珍珍先係個品牌 (岩岩上網search 先知)...

以前細個嗰陣老母成日捉住我玩呢個

佩膚堅

我就咁睇維基啦加自己估
忌廉汽水嘅成份
係有水 酒石酸氫鉀（Potassium bitartrate)糖同虢礫緙嘞嘢整埋一齊
如果加入唔同嘢就變成唔同口味
當中呢個酒石酸氫鉀喺英文又名"cream of tartat"
最常見就係加雲呢拿或者梅咁
所以發名嗰人就叫佢做"cream-soda"
而玉泉忌廉好似正正係雲呢拿味
同一般蛋糕忌廉味相似
去到香港自然就拎咗整蛋糕嘅忌廉嚟改做中文名
但你話同整蛋糕嘅忌廉汽水有冇確實關係呢
我就真係唔知啦
利伸 鳩估

佩服你求真精神

其實唔算咩求真 冇睇咩書或者研究
玉泉又冇畀譯名答案
我係睇維基鳩吹㗎咋

碧麗珠
黑旋風
綠寶
維他奶
安怡

wd40

維他奶出既維他奶

絕左版

四方啫哩

係四方菓
不過只是牌子

熱浪

車
唔算

Lego

ok仔

地鐵

營多

安宮牛黃丸

好多回覆都唔明樓主講緊邊種現象

閱讀理解唔合格

八達通算嗎大家覺得？

叫增值咭好怪？

牌子嚟

白蘭氏雞精

偉哥

必理痛係品牌，Paracetamol 係產品？

好明顯係
不過冇人識paracetamol 你估人人係薬劑師
所以我覺得算係牌子入骨例子

corian

裝飾佬/工程佬/甚至則師成日都以為隻料叫corian, 但其實係牌子一種，係solid surfacing material

Yes

Samsung 都有隻staron,平d但差好遠
好似大劣都有類似嘢 一定好差
Corian屋企用咗10年
上咗色用水磨砂紙磨下即甩

不愧美國嘢 冇記錯係杜邦化工出

愛膚堅

的士上女人忍唔住笑

益力多 保礦力

無比滴

興？

photoshop
Ps

救心丹

冇估錯 你應該係弱智既

任達華

美源髮彩

大把染髮劑

你就弱

毒撚唔染髮㗎嘛

越來越少人飲

樓主個topic寫撚到1999咁

明明應該調返轉

勞力士

係你表達能力有問題咋懵柒，仲好意思bam人笑返人轉頭

無見過滴露沐浴露？

用過

KY都係

屌! 用愛膚堅啦!

即刻駁咀

終於有人講

條友仲牙齒齒咁係咁bam人 心諗

LB

問就問咩牌子
例子就講產品

外國人講Kleenex等同紙巾

你岩岩講完我先知

消化餅

thermos

黑力架

港鐵

公仔面
淘寶（調返轉）

雙飛人

呢個真，我到上個禮拜睇李家鼎先知原來萬里望花生係個做法，唔係個Brand

廚師腸
麥提莎
合味道
維他奶
好立克

0分 你文盲就算啦，又講出黎
佢舉例鷹栗粉就係牌子，但産品其實叫栗粉
啲人以為鷹栗粉係産品代表緊産品栗粉咪錯哂囉

瑞士糖

改寫：「有咩牌子係入骨到你以為佢個BRAND就係嗰種產品」

自己諗清楚邊句意思先啱啦懵撚，諗完好同樓主返庇護工場喇

再清楚啲呀，「有咩牌子係入骨到你以為佢個Brand就代表嗰種產品」

明未呀，懵撚

go pro (雖然好似過左氣)

典型自我中心，你鍾意咪出去自己開個post，叫咩都得，abcd
你講諗楚啦柒頭
自己睇唔明就要人改
明未呀，柒頭

乜嘢叫中文

主謂賓定狀補 語序都未知
我都懶得睬佢

仲有冇？

是拉差

綠色嗰隻唔知咩味

MTR算唔算？
英國叫tube，美國叫Subway

tabasco, worcestershire sauce, maggic sauce

W sauce唔識
乜來？

喼汁

李派林喼汁

其實點解山竹牛肉要點佢？

酸酸辣辣冇咁油膩,同埋可以蓋過粉味

tippex，以前讀書明明我用pentel塗改液，鬼妹都係問我借tippex

媽咪麵

雙獅地球牌

羅拔臣啫喱

寶礦力 細個試過叫錯加得路做藍色寶礦力
必理痛

有咩牌子係入骨到你用牌子名黎稱呼嗰種產品
咁樣會易理解啲。

「A係B」句式，用「係」呢個動詞黎描述subject (A) 同predicate (係B) 之間既關係有時會唔清唔楚，換一個動詞例如「稱呼」會好啲。樓主無必要質疑人地中文唔好，因為喺呢啲情況就算native speakers理解上都會產生歧義。